**临江市**是[吉林省](../Page/吉林省.md "wikilink")[白山市下辖的一个](../Page/白山市.md "wikilink")[县级市](../Page/县级市.md "wikilink")。临江市有一个边境[口岸及一座桥梁通往](../Page/口岸.md "wikilink")[朝鲜](../Page/朝鲜民主主义人民共和国.md "wikilink")。

## 历史

自古以来临江就是鸭绿江畔的边境重镇。

[夏](../Page/夏朝.md "wikilink")、[商](../Page/商朝.md "wikilink")、[周时隶属](../Page/周朝.md "wikilink")[青州和](../Page/青州.md "wikilink")[营州](../Page/营州.md "wikilink")，[秦时属](../Page/秦朝.md "wikilink")[辽东郡](../Page/辽东郡.md "wikilink")，[唐初为](../Page/唐朝.md "wikilink")[安东都户府所辖](../Page/安东都.md "wikilink")，后为[渤海国](../Page/渤海国.md "wikilink")[西京](../Page/西京.md "wikilink")[鸭绿江府所在地](../Page/鸭绿江.md "wikilink")；[宋](../Page/宋朝.md "wikilink")[辽时属](../Page/遼朝.md "wikilink")[东京道绿州](../Page/东京道.md "wikilink")，[明时属建州卫](../Page/明朝.md "wikilink")；[清时属盛京](../Page/清朝.md "wikilink")。古称“猫儿山”（帽儿山）,[1902年](../Page/1902年.md "wikilink")（光绪二十八年）设立临江县，并形成一个东西宽2.5公里南北长0.5公里，总面积5平方公里的临江县城，成为鸭绿江沿岸固边的政治，经济文化中心。“四保临江时期'临江为辽东省委、省政府、省军区所在地。[1985年](../Page/1985年.md "wikilink")4月设为临江区，[1992年](../Page/1992年.md "wikilink")[9月1日](../Page/9月1日.md "wikilink")，临江撤区设为县；[1993年](../Page/1993年.md "wikilink")[11月28日](../Page/11月28日.md "wikilink")，撤县设为临江市。[2000年](../Page/2000年.md "wikilink")，临江市辖5个街道、8个镇、3个乡。[2003年底](../Page/2003年.md "wikilink")，临江市辖5个街道、8个镇、3个乡：建国街道、新市街道、兴隆街道、大湖街道、森工街道、大栗子镇、桦树镇、六道沟镇、苇沙河镇、花山镇、闹枝镇、四道沟镇、宝山镇、蚂蚁河乡、贾家营乡、东北岔乡。[2005年](../Page/2005年.md "wikilink")[2月5日](../Page/2月5日.md "wikilink")，经吉林省政府批准，吉林省民政厅下发文件，同意对白山市部分乡镇行政区划作调整。其中：临江市撤销大栗子镇，设立大栗子街道办事处，将原大栗子镇所辖行政区域划归大栗子街道办事处管辖。2005年[10月18日](../Page/10月18日.md "wikilink")，经吉林省政府批准，吉林省民政厅下发文件，对临江市部分乡镇行政区划作如下调整：（1）撤销贾家营乡，将其所辖行政区域划归蚂蚁河乡管辖。（2）撤销宝山镇，将其所辖行政区域划归六道沟镇管辖。（3）撤销东北岔乡，东北岔乡所辖的元宝顶子、吴家营、东北岔3个村划归四道沟镇管辖；将东小山、五人把、柳树河子3个村划归桦树镇管辖。[2006年](../Page/2006年.md "wikilink")[3月21日](../Page/3月21日.md "wikilink")，临江市政府批准，同意将原苇沙河镇葫芦套村更名为白马浪村。2006年[4月24日](../Page/4月24日.md "wikilink")，临江市政府批准，同意将六道沟镇南岗村更名为向阳村。

## 地理

### 气候

临江气候属[中温带](../Page/中温带.md "wikilink")，水分条件半湿润，大陆性气候显著，为[温带季风气候](../Page/温带季风气候.md "wikilink")。气候及其寒冷，气候潮湿，日照、降水充足，降雨集中在夏季。由于山区地形降水日数较高。1月平均气温−15.6℃，7月平均气温22.4℃，年平均气温5.3℃。

## 教育

  - 中等学校：临江市第一中学、临江市第二中学（原临江林业局中学）、光华中学、临江市外国语学校。
  - 初级学校：建国小学、解放小学、新市小学。

## 行政区划

全市辖6个街道、6个镇、1个乡：\[1\] 。

## 参考文献

[临江市](../Category/临江市.md "wikilink")
[市](../Category/白山区县市.md "wikilink")
[白山](../Category/吉林县级市.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国口岸](../Category/中华人民共和国口岸.md "wikilink")

1.